\begin{comment}
  Quellen:\\
  sabbah\_cimpa90 seite 28 / 30
\end{comment}

Ab hier werden wir nur noch formale Meromorphe Zusammenhänge betrachten. Alle
bisher getroffenen Aussagen gelten für diese aber analog.

\begin{comment}
  % sabbah\_cimpba90 Seite 30
  Sei $M_{\hat{K}}=\cD_{\hat{K}}/\cD_{\hat{K}}\cdot P$ und nehme an, dass $N(P)$
  zumindes 2 nichttriviale Steigungen hat. Spalte $N(P)=N_1\dot\cup N_2$ in 2
  Teile. Dann gilt:

  \begin{lem}
    Es existiert eine Aufteilung $P=P_1P_2$ mit:
    \begin{itemize}
      \item $N(P_1)\subset N_1$ und $N(P_2)\subset N_2$
      \item A ist eine kante von ...
    \end{itemize}
  \end{lem}
\end{comment}

\section{Klassische Definition}

\begin{thm}
  \cite[Thm 5.3.1]{sabbah_cimpa90}
  Sei $\cM_{\hat{K}}$ ein formaler Meromorpher Zusammenhang und sei
  $\cP(\cM_{\hat K})=\{L^{(1)},\dots,L^{(r)}\}$ die Menge seiner slopes. Es
  exisitiert eine (bis auf Permutation) eindutige Aufteilung $\cM_{\hat
  K}=\bigoplus_{i=1}^r\cM_{\hat K}^{(i)}$ in formale Meromorphe Zusammenhänge
  mit $\cP(\cM_{\hat K}^{(i)})=\{L^{(i)}\}$.
\end{thm}
\begin{proof}
  \cite[Thm 5.3.1]{sabbah_cimpa90}
\end{proof}
\begin{comment}
  Aussagen, die aus dem Beweis entstehen:\\
  Wir erhalten die Exacte Sequenz
  \[
    0 \rightarrow \cD_{\hat K}/\cD_{\hat K} \cdot P_1
    \rightarrow \cD_{\hat K}/\cD_{\hat K} \cdot P
    \rightarrow \cD_{\hat K}/\cD_{\hat K} \cdot P_2
    \rightarrow 0
  \]
  \begin{cor}
    \cite[Thm 5.3.4]{sabbah_cimpa90}
    $\cP(P)=\cP(P_1)\cup\cP(P_2)$ und $\cP(P_1)\cap\cP(P_2)=\emptyset$
  \end{cor}
\end{comment}
\begin{comment}
  \cite[Page 34]{sabbah_cimpa90}
  Sei $\cM_{\hat K}$ ein formaler Meromorpher Zusammenhang. Man definiert
  $\pi^*\cM_{\hat K}$ als den Vektor Raum über $\hat L:\pi^*\cM_{\hat K}=\hat
  L\otimes_{\hat K}\cM_{\hat K}$. Dann definiert man die Wirkung von
  $\partial_t$ durch: $t\partial:t\cdot(1\otimes
  m)=q(1\otimes(x\partial_x\otimes m))$ und damit
  \[
    t\partial_t\cdot(\phi\otimes m)=q(\phi\otimes(x\partial_x\cdot
    m))+((t\frac{\partial\phi}{\partial t})\otimes m) \,.
  \]
\end{comment}
\begin{thm}
  \cite[Thm 5.4.7]{sabbah_cimpa90}
  Sie $\cM_{\hat K}$ ein formaler Meromorpher Zusammenhang. So gibt es eine
  ganze Zahl $q$ so dass der Zusammenhang $\pi^*\cM_{\hat K}=\cM_{\hat L}$
  isomorph zu einer direkten Summe von elementaren Meromorphen Zusammenhänge
  ist.
\end{thm}

\section{Sabbah's Refined version}

\input{lemma2-4.tex}

\begin{prop}
  \cite[Prop 3.1]{sabbah_Fourier-local}
  Jeder irreduzible endlich dimensionale formale Meromorphe Zusammenhang
  $\cM_{\hat K}$ ist isomorph zu $\rho_+(\sE^\phi\otimes L)$, wobei $\phi\in
  u^{-1}\C[u^-1]$, $\rho:u\mapsto t=u^p$ mit grad $p\geq1$ minimal bzgl. $\phi$
  (\cite[Rem 2.8]{sabbah_Fourier-local}), und $L$ ist ein Rang $1$
  $\Cful$-Vektor Raum mit regulärem Zusammenhang.
\end{prop}
\begin{proof}
  \cite[Prop 3.1]{sabbah_Fourier-local}
\end{proof}

\begin{thm}[Refined Turritin-Levelt]
  \cite[Cor 3.3]{sabbah_Fourier-local}
  Jeder endlich dimensionale Meromorphe Zusammenhang $\cM_{\hat K}$ kann in
  eindutiger weiße geschrieben werden als direkte Summe $\bigoplus
  El(\rho,\phi,R)$, so dass jedes $\rho_+\sE^\phi$ irreduzibel ist und keine
  zwei $\rho_+\sE^\phi$ isomorph sind
\end{thm}
\begin{proof}
  \cite[Cor 3.3]{sabbah_Fourier-local}
\end{proof}

% vim: set ft=tex :
